{
    "question": "Berikut yang tidak termasuk tugas-    tugas seorang rasul adalah......\r\na. Membimbing umatnya untuk\r\nmencari kekayaan duniawi\r\nb. Menyampaikan ajaran tauhit\r\nmengesakan allah )\r\nc. Membawa kabar gembira dan\r\nmemberi peringatan kepada\r\numatnya\r\nd. Membawa kebenaran, berita\r\ngembira dan memberi\r\nperingatan kepada umatnya\r\n&gt;\r\nMAAF KALAU MEROPOTKAN KALIAN:) \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya A. membimbing umat nya untuk mencari kekayaan duniawi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kekayaan duniawi itu maksudnya mencari harta atau yang berbau duniawi. </p><p>sekian semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-contoh-mad-wajib-muttasil-yg-terdapat-dalam-qs-al-ala-813",
            "question": "Tuliskan contoh mad wajib muttasil yg terdapat dalam QS al a'la? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>\u063a<u>\u064f\u062b\u064e\u0627\u0653\u0621\u064b</u></p><p>(QS. Al-A&#039;la 87: Ayat 5)</p><p></p><p></p><p><u>\u0634\u064e\u0627\u0653\u0621\u064e</u> </p><p>(QS. Al-A&#039;la 87: Ayat 7)</p><p></p><p>mad Jaiz munfashil adalah bertemunya mad dengan Hamzah dalam satu kalimat.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-ada-berapakah-yang-membatalkan-mengusap-sepatu-a-7-b-6-c-971",
            "question": "10. Ada berapakah yang membatalkan mengusap    sepatu?\r\nA. 7\r\nb. 6\r\nc. 5\r\nd. 4\r\ne. 3\r\n11. Bagaimana hukumnya tayamum apabila tanah yang\r\ndi pakai untuk tayamum tercampuri oleh paisr atau\r\nkapur?\r\nA. Boleh\r\nb. sunah\r\nc. tidak boleh\r\nd. Makruh\r\ne. Haram\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n1 jawaban sangat berharga...\r\ntolong dibantu\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>10 A7</p><p>11 C tidak boleh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bisa membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menentukan-kedudukan-mubtada-khabar-pada-kalimat-sederhana-129",
            "question": "Menentukan kedudukan mubtada khabar pada kalimat sederhana\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>pengertian mubtada dan khobar</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Mubtada\u2019 adalah subjek (musnad ilaih) yang tidak didahului oleh \u2018amil. Sedangkan khobar adalah lafadz yang disandarkan pada mubtada\u2019 yang di gunakan untuk menyempurnakan faedah bersama dengan mubtada\u2019. Adapun jumlah yang tersusun dari mubtada\u2019 dan khobar disebut jumlah ismiyah.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-dari-hadits-yang-diriwayatkan-oleh-bukhori-bahwa-barang-sia-740",
            "question": "3. Dari hadits yang diriwayatkan oleh Bukhori bahwa \u201cBarang siapa yang diberikan harta dan tidak mau    menunaikan zakatnya maka harta itu maka harta itu akan....\"\r\na. Diwujudkan seperti unta\r\nc. Diwujudkan seperti ayam\r\nb. Diwujudkan seperti sapi\r\nd. Diwujudkan seperti ular\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>[tex] \\pink{jawaban}[/tex]</p><p>d. Diwujudkan seperti ular.</p><p></p><p>[tex] \\pink{penjelasan}[/tex]</p><p>Assalamualaikum warahmatullahi wabarakatuh. Izinkan saya untuk menjawab pertanyaan ini. Maaf kalau jawaban saya kurang memuaskan atau tidak sesuai dengan keinginan anda. Kali ini saya akan menjelaskan tentang Hadist Riwayat Bukhari. Simak penjelasan berikut ini !</p><p>-----------------------------------------------------------</p><p><strong>Hadist</strong><strong> Riwayat</strong><strong> Bukhari</strong><strong> </strong><strong>tentang</strong><strong> </strong><strong>Zakat</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p><strong>\u0639\u064e\u0646\u0652 \u0623\u064e\u0628\u0650\u064a \u0647\u064f\u0631\u064e\u064a\u0652\u0631\u064e\u0629\u064e \u0631\u064e\u0636\u0650\u064a \u0627\u0644\u0644\u0651\u064e\u0647\u064f \u0639\u064e\u0646\u0652\u0647\u064f \u0642\u064e\u0627\u0644\u064e \u0642\u064e\u0627\u0644\u064e \u0631\u064e\u0633\u064f\u0648\u0644\u064f \u0627\u0644\u0644\u0651\u064e\u0647\u0650 \u0635\u064e\u0644\u0651\u064e\u0649 \u0627\u0644\u0644\u0651\u064e\u0647\u064f \u0639\u064e\u0644\u064e\u064a\u0652\u0647\u0650 \u0648\u064e\u0633\u064e\u0644\u0651\u064e\u0645\u064e \u0645\u064e\u0646\u0652 \u0622\u062a\u064e\u0627\u0647\u064f \u0627\u0644\u0644\u0651\u064e\u0647\u064f \u0645\u064e\u0627\u0644\u064b\u0627 \u0641\u064e\u0644\u064e\u0645\u0652 \u064a\u064f\u0624\u064e\u062f\u0651\u0650 \u0632\u064e\u0643\u064e\u0627\u062a\u064e\u0647\u064f \u0645\u064f\u062b\u0651\u0650\u0644\u064e \u0644\u064e\u0647\u064f \u0645\u064e\u0627\u0644\u064f\u0647\u064f \u064a\u064e\u0648\u0652\u0645\u064e \u0627\u0644\u0652\u0642\u0650\u064a\u064e\u0627\u0645\u064e\u0629\u0650 \u0634\u064f\u062c\u064e\u0627\u0639\u064b\u0627 \u0623\u064e\u0642\u0652\u0631\u064e\u0639\u064e \u0644\u064e\u0647\u064f \u0632\u064e\u0628\u0650\u064a\u0628\u064e\u062a\u064e\u0627\u0646\u0650 \u064a\u064f\u0637\u064e\u0648\u0651\u064e\u0642\u064f\u0647\u064f \u064a\u064e\u0648\u0652\u0645\u064e \u0627\u0644\u0652\u0642\u0650\u064a\u064e\u0627\u0645\u064e\u0629\u0650 \u062b\u064f\u0645\u0651\u064e \u064a\u064e\u0623\u0652\u062e\u064f\u0630\u064f \u0628\u0650\u0644\u0650\u0647\u0652\u0632\u0650\u0645\u064e\u062a\u064e\u064a\u0652\u0647\u0650 \u064a\u064e\u0639\u0652\u0646\u0650\u064a \u0628\u0650\u0634\u0650\u062f\u0652\u0642\u064e\u064a\u0652\u0647\u0650 \u062b\u064f\u0645\u0651\u064e \u064a\u064e\u0642\u064f\u0648\u0644\u064f \u0623\u064e\u0646\u064e\u0627 \u0645\u064e\u0627\u0644\u064f\u0643\u064e \u0623\u064e\u0646\u064e\u0627 \u0643\u064e\u0646\u0652\u0632\u064f\u0643\u064e \u062b\u064f\u0645\u0651\u064e \u062a\u064e\u0644\u064e\u0627 ( \u0644\u064e\u0627 \u064a\u064e\u062d\u0652\u0633\u0650\u0628\u064e\u0646\u0651\u064e \u0627\u0644\u0651\u064e\u0630\u0650\u064a\u0646\u064e \u064a\u064e\u0628\u0652\u062e\u064e\u0644\u064f\u0648\u0646\u064e ) \u0627\u0644\u0652\u0622\u064a\u064e\u0629\u064e</strong></p><p></p><p><strong>artinya</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong><u>\u201cBarangsiapa diberi harta oleh Allah, lalu dia tidak menunaikan zakatnya, pada hari kiamat hartanya dijadikan untuknya menjadi seekor ular jantan aqra\u2019 (yang kulit kepalanya rontok karena dikepalanya terkumpul banyak racun), yang berbusa dua sudut mulutnya. Ular itu dikalungkan (di lehernya) pada hari kiamat. Ular itu memegang [1] dengan kedua sudut mulutnya, lalu ular itu berkata,\u2019Saya adalah hartamu, saya adalah simpananmu\u2019. Kemudian beliau Shallallahu \u2018alaihi wa sallam membaca,\u2019Sekali-kali janganlah orang-orang yang bakhil menyangka \u2026 Al ayat\u2019.\u201d [HR Bukhari no. 1403].</u></strong></p><p></p><ul><li><strong>maaf</strong><strong> kalau</strong><strong> salah</strong><strong> </strong><strong>_</strong><strong>/</strong><strong>\\</strong><strong>_</strong></li><li><strong>no</strong><strong> copas</strong><strong> </strong></li><li><strong>semoga</strong><strong> bermanfaat</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-pernyataan-yang-merupakan-pengertian-rasul-menurut-bahasa-adal-225",
            "question": "1, Pernyataan yang merupakan pengertian rasul menurut Bahasa adalah...    A Utusan, kurir, pembawa berita\r\n\r\n B Utusan, kurir, manusia pilihan\r\n\r\n C Pembawa misi, atau pembawa berita\r\n\r\n D Kurir penyampai berita\r\n\r\nE Utusan pembawa berita kedunia\r\n\r\n\r\ntolong di bantu yang benar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>E utusan pembawa berita</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e. utusan pembawa berita kedunia</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-mengimani-nabi-dan-rosul-sebagai-pembawa-rahmat-bagi-seluruh-a-466",
            "question": "8. Mengimani nabi dan rosul sebagai pembawa rahmat bagi seluruh alam mengandung pengertian\u2026    A. Nabi dan rosul memberi peringatan kepada manusia \r\n B. Nabi dan rosul sama saja dengan manusia yang lain.\r\n C. Nabi dan rosul merupakan teladan bagi seluruh umat manusia.\r\n D. Wahyu yang disampaikan nabi dan rosul membawa ketentraman bagi umat manusia seluruh alam\r\n E. Wahyu yang disampaikan nabi dan rosul menjadikan berita gembira\r\n\r\n\r\n tolong di bantu yang benar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nabi dan rosul merupakan teladan bagi seluruh umat manusia </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ka maaf banget kalo salah y ka</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-hasmaul-husna-beserta-artinya-681",
            "question": "Sifat\" Hasmaul Husna Beserta Artinya\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memiliki arti indah dan baik </p><p>yg berati menjelaskan sifat-sifat Allah yg baik dan indah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ol><li>Ar-Rahman : maha pengasih</li><li>Ar-Rahim : maha penyayang</li></ol>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-yang-memiliki-kewajiban-mendidik-di-sekolah-yaitu-a-or-411",
            "question": "Seseorang yang memiliki kewajiban mendidik di sekolah yaitu     a. Orang tua\r\nb. Guru\r\nc. Sahabat\r\nd. Teman\r\n\r\ndalam agama islam org yg memiliki pengetahuan luas dibandingkan\r\ndengan orang lainnya disebut .....\r\na. Ahli kitab\r\nb. Peramal\r\nc. Penyihir\r\nd. Guru dan ulama\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. B.Guru</p><p></p><p>2. D.Guru dan ulama</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. B.guru</p><p>2.D.Guru dan ulama</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-yang-menerima-wahyu-dari-allah-untuk-diri-sendiri-adala-785",
            "question": "Seseorang yang menerima wahyu dari allah untuk diri sendiri adalah pengertian dari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pengertian dari Nabi, Nabiyullah, Nabi Allah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Bismillah </h2><h3>Jawabannya:</h3><p>Seseorang yang menerima wahyu dari Allah untuk diri sendiri adalah pengertian dari <strong><em>Nabi</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>.</em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Nabi adalah seorang manusia yang diutus dan menerima wahyu untuk diri sendiri tidak disampaikan kepada umatnya . </p><h2>Perbedaan nabi dan rasul :</h2><ul><li>Nabi menerima wahyu untuk diri sendiri sedangakan rasul untuk dirinya dan umatnya.</li><li>Nabi belum tentu  seorang rasul tapi kalau rasul sudah pasti seorang nabi </li></ul><p></p><h2>Beberapa nama Nabi : </h2><ul><li>Nabi adam a.s </li><li>Nabi idris a.s </li><li>Nabi Nuh a.s </li><li>Nabi Hud a.s </li><li>Nabi sholeh a.s </li></ul><p></p><p>Semoga membantu &amp; bermanfaat.</p><p>#Arabic</p><p>#Prophet </p><p>#Learn with brainly</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "27-allah-mengampuni-semua-dosa-baik-besar-maupun-kecil-asalkan-m-793",
            "question": "27. Allah mengampuni semua dosa baik besar    maupun kecil asalkan manusia ....\r\na tobatan nasuha\r\nb. pasrah\r\nC. ikhtiar\r\nd. insyaf\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a tobatan nasuha </p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Allah mengampuni semua dosa baik besar</p><p>maupun kecil asalkan manusia ....</p><p></p><p></p><p></p><p>D. insyaf </p><p></p><p></p><p>insyaf sama juga dengan taubat </p><p></p><p>dan setiap org yg salah dan langsung bertaubat insyaallah akan diberi ampunan sama allah SWT </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>SEMOGA MEMBANTU..........</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}